人工島唔單止飄移，仲開始粉碎

2018年再補：話說這篇文已經寫了幾年，但現在趁港珠澳橋快將通車之際，竟然出現如此的人工島自爆的贈興時刻，豈有不換一換配圖再版之理？

港珠澳大橋快要通車了，不知人工島現在的情況是怎麼樣呢？

去年，新聞報導說，人工島又出現飄移，據聞多達十米，令工人無法工作。當時細心想一下，就覺得，其實又有甚麼要緊呢。

香港除多了許多建築工人，跑去起這條港豬，噢不，港珠澳大橋，去達成「兩岸三地經濟貿易加速融合」外，我們亦發現很多人都成為了世界級的守門員。而他們把龍門飄移起來的技術，又豈止十多米？保守估計，搬出十公里，也不成問題。

至少在特首辦裡面，把龍門移來移去的能手，就大有人在。速度大概比黎明，把那些中國製的天幕移除，來得更快。難怪他們工作就這麼一天，就已經有過萬的人工，雖比不上皇馬頂尖球員的薪金，但相信生活絕對比去南華踢甲組的球員，來得愜意，絕不用考慮九千元會不會不夠駛，這類寒酸的問題。